Очень простой проект в котором:

1. XML-файл с дампом Википедии преобразуется в формат для работы с Hadoop.
2. С помощью Hadoop данные преобразуются из MediaWiki wikitext (http://ru.wikipedia.org/wiki/Вики-разметка) в
   обыкновенный текст.
3. Из текстов извлекаются все английские слова, которые оканчиваются на -ly и их частоты.

Приготовления
-----------
1. В случае Windows должен быть установлен Cygwin (http://cygwin.com/install.html). После установки в переменную окружения 
   Path нужно прописать путь до папки %cygwin%/bin (Мой Компьютер > Свойства > Дополнительные параметры системы > 
   Системные переменные > Path > Изменить). Дописать в конец, например, *C:\cygwin\bin.*
2. Должен быть установлен git (http://git-scm.com/downloads, http://code.google.com/p/tortoisegit/ или можно поставить git 
   из Cygwin (при установке Сygwin нужно выбрать соответствующий пакет)).
   Затем клонируем проект git clone https://{имя_пользователя_bibucket}@bitbucket.org/apmath_ir_practice/wikipedia_experiments.git
3. Должна быть установлена JDK 7
   (http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk7-downloads-1880260.html)
4. Должен быть установлен Apache Maven (http://maven.apache.org/download.cgi). Нужно скачать binary distribution и
   куда-нибудь его распаковать.
5. Должна быть установлена IntelliJ IDEA Community Edition (http://www.jetbrains.com/idea/download/)
6. Отдельной установки Hadoop не требуется, код в данном виде будет работать как на Windows, так и на Linux.
   Для запуске на кластере требуются небольшие изменения.
  

Настройка
-----------
1. Проект нужно скачать и открыть с помощью IDEA (File > Open)
2. В настройках IDEA нужно указать путь до Maven (File > Settings > Maven > Maven Home Direcotry, override)
3. В настройках проекта нужно указать путь до JDK7 (File > Project Structure > SDKs > “+” > указать путь до JDK)
4. Попробовать скомпилировать проект (Ctrl + F9). Это может занять некоторое время, так как Maven будет скачивать из
   интернета необходимые библиотеки.
5. Проверить, что все в порядке и запустить ru.spbu.apmath.pt.Check. В проекте есть небольшой файл с несколькими
   статьями (src/main/resources/enwiki_cut.xml), над котором автоматически будут произведены все описанные в секции "Запуск"
   действия. Для работы с настоящим дампом лучше иметь как минимум 3-4 Гб оперативной памяти.

Запуск
-----------
1. Предположим, что xml с википедией лежит здесь в папке *D:\wiki\enwiki-20131104-pages-articles-multistream.xml* .
   Сначала нужно преобразовать этот файл в формат, подходящий для работы из Hadoop. Для этого запускаем
   **ru.spbu.apmath.pt.dump.WikiDumpConverter**  с двумя аргументами: первый – путь до файла с Википедией, второй – путь до
   директории, куда будет записан результат (пусть это будет *D:\wiki\wikitext*). В IDEA это делается так:
   Run > Edit Configuration > WikiDumpConverter > Program Arguments (вписываем параметры через пробел).
   Процесс займет примерно час.
2. Теперь в директории  D:\wiki\wikitext у нас будет набор файлов в формате SequenceFile. Это специальный формат файла,
   который хранит записи вида «Ключ > Значение». В нашем случае «Ключ» - название статьи, «Значение» - сам wikitext
   статьи.  Теперь мы хотим распарсить wikitext и извлечь оттуда только текст. Для этого запускаем класс
   **ru.spbu.apmath.pt.dump.WikiTextExtractor** с двумя аргументами: *D:\wiki\wikitext* и  *D:\wiki\text*
 . Процесс займет
   ~4 часа, в результате в  *D:\wiki\text* будет лежать файл(ы) в формате  SequenceFile, где ключ — название статьи,
   значение — чистый текст статьи.
3. Попробуем теперь что-нибудь сделать с нашими данными, например найти самые популярные наречия в английском языке
   (точнее то, что оканчивается на суффикс «-ly»). Для этого нужно запустить   **ru.spbu.apmath.pt.dump.WikiStatExample** с
   двумя аргументами  *D:\wiki\text* и  *D:\wiki\adv_freq* . Процесс займет около часа, после чего в файле
   *D:\wiki\adv_freq\part-r-0000* будет список наречий и их частоты.